有冇人同我一樣好摺

點先可以改變下個心態

唔想做咪唔好做囉，點解要改變自己迎合依個社會？

人根本就係要反社會而行

摺咪摺 搵到自己鍾意嘅生活方式就得

有時就係太隨波逐流

完全一樣，成日見到d人一傾就係事非野或者尬聊。以前覺得幾好玩無乜嘢，一大左就覺得好無聊同無謂，完全無興趣入去。

究竟係我唔識溝通定摺到唔想溝通

我都係咁
我會覺得大把人都係一樣
只係如果睇ig fb啲social media只會見到social嘅人
摺到爆嘅根本唔知佢存在

改變下心態啦 想點過咪點過

真。愈大個就愈摺
仲要面皮又薄，呢啲性格好輸蝕

巴打個名
我就係唔知佢存在嗰個

去到新環境點都會尷尷尬尬，人地都明既。不過有時其實講多兩句野，講嘢大聲少少，個樣唔好咁惡，已經可以有個唔錯嘅第一印象，做多一小步可以達到呢個效果我覺得成本效益幾高；反而太識social會好假。

如果你講緊嘅人係要長期對住，例如同事或者同學，好嘅印象對日後一定有幫助。平時睇吓唔同新聞、煲下劇囉，大部分人既話題其實都好膚淺

如果你根本唔覺得有需要識人，咁你就唔洗為咗唔想識人而煩惱做好自己，日子久了都會吸引到同你相似既人識你既

多謝絲打寫咁大段嘢
我都覺得第一印象好緊要，個頭開衰咗就麻煩了。
我係對住圍內fd就可以癲喪廢噏，其他唔熟嘅人就唔想識唔想理，覺得好無謂，但有時都要扮下融入咁

Same ISFJ

有冇相似諗法？

以前都會扮野融合下,依家唔想扮,直接摺埋算
D GATHERING直接話唔想去

中9成我盡量逼自己講多幾句扮融入群體，但實際嗰心好攰同覺得好老尷
利申：isfj同istj之間遊走

摺過你.

我都係好摺

但喺一個圈子入面，成班人都一齊聚，得我一個唔聚又尷。
唔想自己一個但又唔想埋堆，垃圾心態

唔想被冷落就係咁咦附和下
啲fd都係E外向型

摺到皺哂.

I know that feel bro

幫你熨返平

唔該哂

慢熱同埋會避免做大家既焦點
一個字毒
不過對住好朋友就可以暢所欲言
係comfort zone可以玩得好癲

我覺得係大左要分清楚酒肉朋友同真心朋友
有時真係迫不得已要講廢話同人傾計 但心入面真係唔想彩佢地

利申INFP

係！會唔想人地focus喺自己度
同你一樣

不過我冇乜酒肉朋友，啲真心朋友都可以順便酒肉下
係咁咦應酬下

好聽叫摺，唔好聽叫毒

我都係

點呀歧視毒撚？

我，又摺又毒嘅絲
係公司可以全日都唔講一句嘢

但冇諗住要改變

揮手

係咪未搵到傾得埋嘅朋友炸

啲同事會唔會r你講嘢
自成一角

有呀不過唔多
不過知心嘅唔需要多嘅

坐隔離果啲都會

坐得遠果啲就唔會

食飯自己食/ 帶飯

我都唔知自己叫唔叫摺 純粹唔想再social
其實都係一個肺炎嘅時間 頹撚到仆街 有排我連ig都del埋
人哋約我出去所有推嘅理由都係肺炎
日日留係屋企自己一個反而令我仲舒服咗 心理冇咁大壓力嘅感覺
基本上依家身邊啲酒肉朋友都冇再聯絡
雖然得返一兩個交心朋友 但係真心舒服過之前

我直頭冇用social media

有冇巴絲打分享吓人哋r你嘅回應秘訣

一樣 唔想人地留意
次次都行埋一二邊
利申 INFP/ISFP

infp/isfp..

真係吹下水定傾工事
以前好唔鍾意自己一個食飯，依家冇所謂

我都係
雖然必要時/返工做到social 到
但係會覺得好大壓力
好快就會覺得好攰

isfj+1 呢個po見到好多自己
真係愈大愈摺 好怕去啲唔識嘅人嘅場合
會變grad din毒撚咁企咗係到

我都試過摺到del ig
本身都已經頹，黎多個肺炎簡直頹上加頹。
有排直情差唔多成個禮拜冇同過人出聲講嘢，日日喺屋企對住電腦

都好嘅，起碼唔使扮yo，等自己輕鬆下。

有連登就夠

留名，有冇yo巴yo絲

最後就被人遣忘咗
利申：試過

同路人

然後發現全世界都唔撚鍾意自己

isfj 摺毒撚留名

係，有時候冇得避，無可奈何之下都要繼續

原來我不是一個人
好彩已經grad din完，唔係嘅話到依家可能真係站着如嘍囉

同樓主一模一樣
利申：都係isfj

連我都唔鍾意自己，仲有邊個會鍾意

歡迎加入摺毒頹大家庭

ISFJ係咪垃圾人格

同樣覺得冇必要social
識人識唔到人都係咁

毒係唔會去屋企外既地方
我最多係摺
不過肺炎逼到我成為毒
無gym無球場
平時就只係去呢啲地方

好似係公廁人格

冇藝術細胞既藝術家型人

真

我識親都係毒撚

但喺呢個識人好過識字嘅世代

唔緊要 我冇乜向上流嘅意慾
開心就夠

摺已經算，我唔想又摺又毒

原來咁多摺人

藝術家脾氣

毒撚們有自己嘅世界

過然係同路人

我哋一齊疊埋心水做開心摺毒撚

係咩
今年都無識過人
開sem又用zoom
驚D同學港豬小學雞
加上細佬我都幾廢
21先讀HD
打算呢兩年就認認真真咁讀下書
不過要上U機會都幾難
自己個底都幾差

越大越享受獨處既時間

sad but ture
我都好想鍾意自己啊 但真係覺得自己好撚垃圾啊嘛

開心毒撚們 ，近排睇過咩劇 戲好睇。。

冇錯，用zoom真係唔知點撚樣識人好，尷尷尬尬咁
認真讀都冇話難唔難上到U嘅，自己carry自己囉

驚慣咗毒自一人，搞唔掂

係 其實心態問題
睇下道家思想個人會輕鬆d

INTJ 揮手

人愈大 愈唔想social
尤其經歷過上年
同唔到港豬做朋友
遲啲開sem 都唔知點算

其實成日聽你哋講zoom係點？
成班人互相webcam 咁？

嘗試搵下自己嘅優點（努力搵緊）

嘩好高深，小妹我未去到呢個層次

諗咗成世日都搵唔到
真係覺得自己廢到不堪

道不同不相為謀
冇啊，繼續摺囉

係呀，online上堂，好似skype咁。
如果要逼人開cam就on9囉

咁等個搵到你優點嘅人
希望嗰個人可以俾返啲信心你

我鳩噏下咋 其實我唔識
唔多唔少有扮勁嘅心態
要改了

已經半放棄狀態寧願同自己相熟frd圍爐好過出去識其他人 更加唔好話等到個人啦
希望絲打都搵到自己優點
不過我信真係個個人都有優點嘅 係自己唔覺個樣係姐

咁大學lecture正常都係齋聽。。
係唔明之前睇單新聞話驚同學見到自己屋企？
所有人都可以睇到大家個樣？

扮扮下就真勁架啦

唔緊要，可能好快等到呢
一齊加油。想等人發掘我嘅優點

但我地摺到咁真係有人會識到咩

有啲中學雞老師逼人開cam，唔開當缺席
可能唔想人哋見到屋企亂糟糟，老母又行過講下嘢掛
唔開cam就睇唔到。

等運到囉

開埋mic有埋聲又真係幾尷尬

識到就好啦
我依家係越黎越摺 摺到一個男仔frd都冇

大家到時你眼望我眼

我之前都冇男仔frd，絕緣體咁

連女仔frd都唔多 又唔會主動識人
你點樣識到人

我都好少主動識人

真係緣分睇黎我都要down app試下

加油，不過要小心啲帶眼識人

OK thx絲打

同樣

摺人相認

唔好勉強 冇可能改變
你可以逼自己social 但好快打回原型
做自己仲開心

要應酬人對我黎講係件好煩既事
所以我成日寧願自己摺埋一邊

巴打同我諗法差唔多
細細個好中意食人地啲事非花生

依家大左完全唔覺花生有咩好食 有時直情唔想聽，但係唔聽又同唔到人開話題，咁又搞到識唔到人

環境逼使我要強行social

角落生物hi

我都好摺，想有朋友但又維持唔到

同樣係摺友......
升到大學都只係得圍內三四個熟
因為有一個係中學同班到大學 一個同是骨灰腐女
剩低果一兩個係上堂一齊左但係其實冇乜共同話題淨係傾學業相關幾野

依家啲朋友都係識咗好多年，冇乜新朋友

咁好上到大學有都中同fd陪
有圍內幾條友一個圈子都算好好㗎啦，好過成班hi bye fd唔知喺度做乜鳩

其實係咪雙魚？

唔係喎
Ching同雙魚啱key呀？

唔啱， 好憎

不過mbti你有冇真係研究分析，定係齋做個online濕鳩test就當係？

所以你係咩
做完之後睇下啲分析，見到都中八九成